BNO往何處去 - 陶傑

英國上議院通過，讓香港BNO護照持有人，在英聯邦國家擁有第二國籍。

上議院是貴族，對待香港人，宅心仁厚，但是此一決議，執行很困難。

首先英聯邦國家，都是獨立實體。英國自己尚未收容，就叫加拿大、澳洲、新加坡、馬來西亞、紐西蘭、英聯邦會員國，給予香港人居留權甚至國籍。即使由英女皇親自簽發御旨，這些國家，如果肯乖乖遵從，當初就不會脫離英國管治而獨立。

何況英聯邦國家良莠不齊。若讓香港BNO人士挑選，個個首選加拿大、澳洲、紐西蘭。但如果這些優等國家不肯開門，只剩下非洲的英聯邦會員國如尼日利亞、烏干達、肯雅等搶先歡迎，因為這類國家，早有中國的一帶一路資金工程進駐，正需要勞工，而一帶一路的中資企業不喜歡僱用當地土著，香港人是自己人，去了正好。相信非洲的英聯邦國家，不會抗拒前宗主國上議院此一建議。

但是這樣麻煩來了。又有幾多香港BNO人士，離開日漸中國化的香港，遠至印度洋、非洲的英聯邦國家，一上岸，就發現等待他們的，是為中國國企做勞工的命運？即使國家政策照顧香港同胞，總怕人離鄉賤。

尼日利亞的國企，經理和僱主，一定是北大清華畢業的中國人員。看見一批港獨份子得英國政府關照，手持尼日利亞護照來投靠，你猜會不會有好面色？

大數據人面辨識資料檔案，追送而至：眼前這個香港新移民，驗明正身，前暴徒，中文大學畢業，段崇智校長時期，參加過旺角太子地鐵站外的示威。嘿嘿，你們這幫曱甴也配移民？即刻發配去碼頭搬運，即使不掄起鞭子砸抽幾下子，分配給的杯麵，比起非洲員工所得，小一個號。

因此，即使上議院通過此決議，外交部執行，BNO護照持有人，哪些可以分配去加拿大澳洲，哪些得到烏干達，即使抽籤決定，各安前世行善作惡之輪迴天命，實是非常敏感的問題。

或另一個法子：BNO而通過社交媒體證實為黃絲帶人士，全部獲批去加拿大澳洲紐西蘭。BNO持有人而又服務警隊或特區政府低級公務員文職者，愛國愛港，求仁得仁，全部分配去非洲有「一帶一路」的英聯邦國家，在那邊一上岸就找到自己人。

BNO是英國留下的種族主義歧視產物，不容於二十一世紀，尤其大愛左膠，一定要力推廢除而平權，俱為英聯邦內政。

尤其見到第二批共三十九名中國人活活擠壓死在去英國的冰貨櫃車裏，解決BNO人權問題，更急如星火

呢篇野到底抽咗幾多人既水？幾支地圖炮一齊全彈發射

BNO而通過社交媒體證實為黃絲帶人士，全部獲批去加拿大澳洲紐西蘭。BNO持有人而又服務警隊或特區政府低級公務員文職者，愛國愛港，求仁得仁，全部分配去非洲有「一帶一路」的英聯邦國家，在那邊一上岸就找到自己人。

呢個正

陶生拎住外國護照，仔女英國讀書，站著說話不腰疼唷瘋狂恥笑BNO

非洲兵團

"站著說話不腰疼唷"? 啱啱由中國嚟?

是的 親

其實年輕及一大部份年老嘅都唔會咁輕易走

留係到齊上齊落好過

英加澳紐唔洗諗
非洲就有你地份

痴線亂咁抽 地圖砲

送狗去非洲做奴隸就合仁義道德啦

死五毛

烏干達 forever

必須釘在歷史的恥辱柱上

正
利申：有bno

mean but true

水塘都比佢抽乾

有國籍唔等於要離開香港嘅

新加坡都係英聯邦？

英國自己唔收又講唔過去

sure

點解既？